《超訊》：北京五招逼台灣統一

台灣總統蔡英文上任一年多，兩岸關係日益緊張，中共總書記習近平在十九大開幕時強調，「實現祖國完全統一，是全體中華兒女共同願望」，外界更推測中共將於2020年武力攻台。資深傳媒人紀碩鳴在香港網媒《超訊》撰文剖析，北京採取五大舉措，打造統一條件，解決台灣問題已擺上議事日程，無論和統抑或武統，台灣未來恐逃不過「統一」。

文中指，隨着大陸國力增加、國際形勢的錯綜複雜、中國在國際影響力的上升、中華民族復興的迫切，加上台灣內部的因素，兩岸比任何時候更具備統一的條件。紀碩鳴在文中表示，面對台灣越益明顯的台獨傾向，北京不再是以文攻武嚇來虛擬威脅，而是全方位「實戰」，包括以下五舉措：外交上廢除台灣武功，剝奪台灣參與各场國際性活動的資格；從經濟角度將台逼入死角，減少陸客，暗阻台灣新南向政策，打擊台灣經濟；軍事曬肌肉，透過戰機及航艦編隊繞台，造成心理影響；對愛台愛國人士釋放善意，吸引台灣年輕人出走；創造和平統一的條件，讓台灣人認為和平統一是唯一出路。

文章認為，媒體都寧願相信，「習近平任內要解決台灣問題」，似乎北京就要在近年發動一埸兩岸戰爭，事實上中國近年發展，綜合國力提升，軍事實力增強，北京有實力、有能力武力統一。台灣在衰運中，台獨的衝動也前所未有，為武統創造條件。

《超訊》

96年台海危機，被美國派支艦隊過黎就收皮

幾時收返外蒙古呀

未聽過既香港傳媒

美國比既話，送埋台灣比中國又點話
美國唔比，掂都無得掂

軍事曬肌肉，透過戰機及航艦編隊繞台，造成心理影響；對愛台愛國人士釋放善意，吸引台灣年輕人出走；創造和平統一的條件，讓台灣人認為和平統一是唯一出路

精神錯亂最佳代表？

在台中華民國政府只有管治權
主權問美爸

要統一好容易啫。
你共產黨停止68年叛亂，歸順返南京國民政府咪得囉。

夠台灣打先算，人地仲有美軍
咪用d吹水軍備，就以為呃到唔識軍事既人

外蒙應該無打算收番

幾時收埋海參崴先？

啱
台灣根本=美爸決定
好似以色列噉

猶太決定美國

外星人決定猶太

大逆不道
蒙古係自古以來中國不可分割既一部分

根本台灣就唔係你中華人民共和國，笑死人，乜都話統一 征服世界啦

歸還番福建省金門馬祖比你

台灣班22k年輕人可以好好籠絡收買

只要等美國勢力一弱，默許東南亞由中國主宰，台灣就必然被收回，所以只要繼續積儲力量就冇問題。

台灣就一定冇得救，走入資本主義的死路，只會不斷走下坡。

收？曾幾何時係強國㗎？

耶穌就係外星人

超遜

國際格局出現重大變化，自然就可以收。

我都諗過，只要美國佬有更好利益時必放棄台灣，不過就難 o 的，話曬唔睇台灣老弟，都要照住日本老弟。

宜加係講你強國憑乜野去收？乜野理由都冇去收蒙古就叫做侵略！

統你老母咩，靠你嗰啲去澳門打風執垃圾都執到嘔白泡嘅乞衣兵？

蒙古國曾經統治過中原支那
一個五族共和
再來一個56個民族組成中華民族
全世界都係中國領土

究竟要坐幾耐監先會仲認為減少旅遊人數係一種攻擊

海參崴比俄羅斯搶走真係好可惜

D政策同對香港個堆真係差唔撚多

閩粵係百越族 被中原北佬侵佔統治

支那版圖，應該係以蒙古帝國作準，有撚排收

收到歐洲 莫斯科

咁既方法都可以逼台灣統一？不如學老毛咁炮打金門可能仲有用

問題係，外蒙宜加係獨立國家，背後又有戰鬥民族，你又正當理由去搞人地？想死咩？我唔係好明白強國憑乜野去幻想，其實美俄根本唔想強國再坐大，點會坐視不理？

美折國就係要鍊撚住你春袋,唔畀你統一台灣,又唔畀台灣獨立

唉 台灣應該要好似北韓咁發展核武
無核武真係唔掂

老實講 如果台灣個位置唔係做左美國第一島鏈 根本就係雞肋

以前未退聯既台灣實力>中國 加上中國自己內部鬥爭更加唔夠台灣撼

宜家中國依然都係多內部鬥爭 但經濟起左 可以用錢買外交 反觀台灣自退聯後有享受過一段黃金時期 但90年代後期開始就經濟唔掂 加上內部鬥爭 已經虛耗左好多國家資本 又玩唔起金錢外交

基於咁既情況下 冇美國照住係好難同中國抗衡 所以台灣只能夠做返D野令美國權衡利益下唔放棄佢 否則美國為左更大既利益再次出賣台灣都唔係冇可能

南海都話係你 唔差在收埋星加坡

呢種報導都係試探吹風為主，睇下美國點講數。又唔係真係要收，中央自然有考慮，但大原則一定唔會變。

支那人真係要死哂先得

美國一放棄台灣，基本上有乜磨擦就即會放棄亞洲同澳洲，返去一、二戰前既乜野主義

真係得啖笑。咁多年嚟紀碩鳴寫既預言有幾多實現過？google 下就知

自古以來，遲啲收返成個歐洲

軍事曬肌肉
屌你老母

問左美帝未

商家真係覺得攻擊

今次唔同會打WW3

南海係閩粵 關中原支那咩事

佢大佬美國唔批

就係香港單佔中令台豬覺醒，一國兩制係假既

啲大中華膠真係好勁
乜都可以打到飛機

1.大陸強制收返台灣，第三次世界大戰。
2.和平收返台灣，有可能但唔會見到。
3.台灣統一大陸，發夢果陣。
4.最後都係維持現狀，冇人想做千古罪人。

2019 年左右啦

打佢老味咩

一見話中共武力解決等於唔使睇
老共最忌露底牌
之前中印對峙差d玩謝佢班陸軍
海軍同空軍d艦同機等於紙紮
一打就露底

海參崴

打埋金仔先

見到超訊諗起超力米粉

現代社會好似真係好少會兩個國家合併，就算有最後都係分手收場。

諗諗下，其實分裂先係大趨勢

一次過，要金仔打南韓，支共打台灣，京少打北約。唔係佢地無機會 win 美帝。再用大量錢收買侵侵，叫佢拖美軍後腳。咁先有得打。

合久必分，分久必合

人地無搶

係支共自己送比人

五毛堅係廢up

睇吓台積電有無異動就知, 斷估唔會送成個半導體工藝俾大陸

幾時對香港減少陸客 嚴懲港獨主義

元朝

係俾人搶左，然後確定冇實力收回，加上國際格局要聯俄，只能認數。

但台灣冇呢個實力同條件

唔洗再講咩海參崴，根本同台灣完全唔同。

因為台灣冇呢個實力獨立，好似加泰羅尼亞一樣。

明明減少陸客係德政

"元朝"係中原歷史名稱
蒙古帝國入主中原
將中原政權消滅
正確來講 係蒙古帝國殖民地

台灣獨立最大的阻礙同香港一樣
太多廢老仲係親中

支共武力解決台灣同支爆一樣
吹多幾十年都仲得

強囯人唔係咁睇，
其實今時今日蒙古人憎到強国死，
你去「收復」？蒙古人一定同你死過！

大元大蒙古國係當時正式國號，對外的文書，譬如俾四大汗國都係用呢個稱呼。

並非單純的中原歷史名稱。

不過點都好
自古以來中原地區都係大蒙帝國不可分割既一部份

你都識講係「大元」，唔係「元朝」，
做五毛做到你咁低質，唔使扣錢架？

但大蒙古國已經滅亡

北京條約割讓左海參崴都唔敢同俄佬要，總諗外蒙?

大元咪即係元朝囉

仲有廟號諡號呢D嘢，元朝仲有修宋史，唔好忽略呢D嘢，呢D同外國政權更替後的情況非常唔同，係中國好特色的歷史傳承。

人哋政權都係視自己做中原正統，雖然冇咩漢化。但表面功夫係做到足，以示自己有資格管治中原。

世界上只有強国係厚面皮到，人地蒙古滅咗宋朝，寫歷史仲可以當蒙古建立嘅大元係所謂嘅中國朝代

蒙古國，Монгол漢譯為「蒙古」，улс是「國家」的意思。位於中華人民共和國以北、俄羅斯聯邦以南，被中俄兩國包圍的一個內陸國家，也是東亞及東北亞唯一的內陸國家。蒙古雖然不與哈薩克斯坦邊境接壤，但其最西點到哈薩克斯坦的最東端只有38公里，首都及全國最大城市為烏蘭巴托，佔全國總人口的45%。
幾時收回蒙古帝國(元朝)内蒙 中原等領土？

樓上件五毛已經賴緊皮，加上「中國特色」就諗住顛倒普世定義，所以話人無恥則無敵

咁撚把炮就唔會連緬甸都淆啦
根本係班鳩層無膽

因為人哋元朝都係咁做，當年人哋統治中原，打算長治久安，否則忽必烈就冇必要接受班漢臣的意見，而係繼續用大蒙古國，繼續用蒙古大汗的稱號。

但佢哋就增加大元國號入大蒙古國裡面，兼任中國皇帝的稱號，“元”字亦取自易經。

國民黨班老嘢，失去完全執政後，嚇撚到想搵共產黨去趕走民進黨

雖然不嬲國共關係都係曖昧兼撲朔迷離，但而家真係憨鳩鳩

冇支那人係賣點

大佬呀呢啲野聽咗幾十年啦

比返中國國民黨咪統一囉

你所指的普世定義係咩先？同埋而家都冇話要收回蒙古，將來就唔知。

你重新學過中文嘛知咩係普世定義囉，
不過我知你又賴皮架，所以唔會再理你。

Trump 仔根本就係想行返孤立主義，American first 原意都係咁，佢唔想做世界大佬，淨係想搞好美國內部

可惜二戰後美國superpower 地位已經好穩，呢個位唔到佢唔做，佢唔做就幾乎等於讓位比中國lead,對美國整體有好大負面影響

如果佢仲識諗就好拿拿林變臉，維護返國家利益先，而唔係任班redneck 老點

東西德

臺灣海峽飛彈危機

日期: 1995年7月21日—1996年3月23日
地點: 臺灣海峽
結果: 美國派遣第七艦隊協防臺灣海峽，中共態度軟化，戰事並未全面爆發。劉連昆等在解放軍中間諜被發現，不久被處死。

嚟啦嚟啦，夠疆就嚟啦

啲人真係要好好讀歷史
同搞清楚呢D歷史關係
唔好中左個隻大一統毒